\newpage
\setcounter{page}{2}

\begin{abstract}

    Анализ электроэнцефалографии (ЭЭГ) является важным инструментом в нейробиологии,
    нейроинженерии (например, интерфейсы мозг - компьютер (ИМК)), а также имеет промышленное 
    применение. С развитием этих областей появляется всё большая потребность в анализе 
    ЭЭГ сигналов. Получение информации об электрической активности зон головного мозга
    и о том, каким образом эта активность влияет на классификацию типа решаемой человеком
    задачи является важным шагом на пути к тому, чтобы извлекать из ЭЭГ больше информации
    о функционировании мозга. Для достижения данной цели на имеющихся ЭЭГ данных мы
    рассмотрели каждый электрод в отдельности, чтобы ответить на следующие вопросы:
    (1) Насколько активность каждого электрода в отдельности влияет на результат?
    (2) Какие электроды наибольшим образом влияют на предсказание типа решаемой задачи?
    Затем была выдвинута следующая гипотеза: рассматривая электроды отдельно друг от друга,
    можно получить результат, точность которого $> 60\%$.
    \\В ходе данной работы, используя методы машинного обучения, была получена информация о том,
    как каждый электрод в отдельности влияет на результат, и установлено, какие
    из электродов наибольшим образом влияют на качество натренированного классификатора.
    А также, получив среднее p-value по всем электродам $p_{val}\thicksim  0.064$, сделан вывод
    о том, что выдвинутую гипотезу следует отвергнуть.

    \begin{center}
        \textbf{Abstract}
    \end{center}

    Electroencephalography(EEG) analysis has been an important tool in neuro-science with 
    applications in neuroscience, neural engineering (e.g. Brain-сomputer interfaces, BCI's),
    and even commercial applications. With the development of these areas, there is an increasing
    need for the analysis of EEG signals. Obtaining information about the electrical activity of
    brain areas and how this activity affects the classification of the type of task being
    solved by a person is an important step towards extracting more information about the
    functioning of the brain from the EEG. To achieve this goal, based on the available EEG data,
    we examined each electrode separately to answer the following questions: (1) How much does
    the activity of each electrode individually affect the result? (2) Which electrodes have the
    greatest influence on the prediction of the type of problem being solved? Then the following
    hypothesis was put forward: considering the electrodes separately from each other, it is
    possible to obtain a result with an accuracy more than 60\%.
    Using machine learning methods, information was obtained on how each electrode individually
    affects the result, and it was established which of the electrodes most affect the quality
    of the trained classifier. And also, having obtained the average p-value for all electrodes
    $p_{val}\thicksim 0.064$, it was concluded that the hypothesis put forward should be rejected.

\end{abstract}